{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026949",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791191745030",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 제주도'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "제주도 표류의 역사"
    },
    "text": "済州道は韓半島の最南端に位置し、周辺には中国や日本などがあり、地政学的に非常に重要なところだ。韓半島と日本と中国大陸の間の海にある済州島は季節風がたくさん吹いてくる。ただ風に頼って行く帆船(帆船)が激しい風浪に遭い漂流して到着した島が済州島だった。特に12月から3月まで北西季節風が吹く時に最も多くの事故が発生する。済州道は斜面が海に囲まれており、陸地と交流しなければ生きていけないため、海と縁を結んで海と親しくならなければならなかった。また、その海を通じて文物を受け入れ、外の世界と出会うことができた。しかし、歴史的に韓半島は半島国家であるため、海と身近な関係を結ばなければならないが、逆に海禁政策と公道政策を実施して孤立を招く時代が長い間続いてきた。英国やスペイン、オランダは海を外部世界と連結した通路と認識し、船に乗って世界を歩き回った結果、豊かな国になった。1653年、東インド会社の貿易船であるオランダの「スペルウェール」が済州大静県海岸に到着した。事件で朝鮮が世界に知られるきっかけになったのだ。済州道の住民たちにいつも開かれている空間だが、逆に孤立をもたらすのが海だった。それにもかかわらず、済州島の海は波が激しく、常に危険が潜んでいた。そんな中でも昔の済州島の人々は絶えず海を航海する挑戦精神を持って進んで海を開拓した。しかし、済州の険しい海は決して甘くなかった。破船された船が幸い、あてもなく漂流し、沖縄、日本、中国などに到着し、九死に一生を救うケースも多かった。済州島の漢拏山は航路において灯台の役割を果たした。1653年、オランダ人ハーメル一行が海で風浪に遭い、加波島に漂着したのが代表的な事例だ。済州島の島々がますます浮上しているのが実情だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "済州道は韓半島のどの位置にありますか？",
            "answer": "済州道は韓半島の最南端に位置しています。"
        },
        {
            "question": "済州島はどのようにして漂流者によって発見されましたか？",
            "answer": "済州島は、帆船が激しい風浪に遭い漂流して到着したことによって発見されました。"
        },
        {
            "question": "済州島の海はどの季節風が最も吹く時期ですか？",
            "answer": "済州島の海で最も多くの事故が発生する季節風は、12月から3月に吹く北西季節風です。"
        },
        {
            "question": "済州島の海はなぜ重要ですか？",
            "answer": "済州島の海は、済州道が陸地と交流するために不可欠であり、外の世界とのつながりを持つためにも重要です。"
        },
        {
            "question": "済州島の海で何が起こりますか？",
            "answer": "済州島の海は波が激しく、常に危険が潜んでいます。"
        },
        {
            "question": "済州島の漢拏山は何の役割を果たしていましたか？",
            "answer": "済州島の漢拏山は航路において灯台の役割を果たしていました。"
        },
        {
            "question": "済州島にはどのような文化がありますか？",
            "answer": "済州島には独自の文化や伝統があり、美しい風景や温暖な気候も特徴です。"
        },
        {
            "question": "済州島で起こった代表的な事例は何ですか？",
            "answer": "1653年にオランダ人ハーメル一行が済州島の加波島に漂着したことが代表的な事例です。"
        },
        {
            "question": "済州島の住民は海とどのような関係を持っていますか？",
            "answer": "済州島の住民は海と縁を結ぶことが生活の一部であり、海との関係を大切にしています。"
        },
        {
            "question": "済州島の海は何をもたらしましたか？",
            "answer": "済州島の海は、外部世界との交流を通じて文化や文物をもたらしました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 537,
        "QA": 404
    }
}